梁家輝執導《深夜食堂》終獲批內地上畫 明哂點解出黎啦

唔好講到自己大仁大義
咪又係為左利益

01 報導

日本漫畫《深夜食堂》受到中國讀者歡迎，繼內地翻拍「黃磊版」電視劇後，梁家輝亦自編自導全新電影版。

雖然梁家輝版的《深夜食堂》早在2017年已經宣布製作，原預計於去年（2018年）上畫，卻遲遲未獲批檔期。直到昨日（2日），片方才正式宣布會於8月30日上畫。
資料顯示，梁家輝版的《深夜食堂》是他初次執導的電影，並同時飾演主角「店舖老闆」的角色，其他演員包括劉濤、楊祐寧、魏晨等。該片早在2017年宣布製作，片方流出的電影海報寫道「2018 等你-不打烊」，顯示原來預期2018年在內地上畫。

該片雖然早已完成，在內地卻一直未有上畫的消息，似乎未能排到映期。直到昨日（2日），片方正式公開「夜百味」預告和「不打烊」海報，宣布定檔8月30日，終落實內地上畫。

《環時》大讚梁家輝：眼神中隱藏著無限故事

此外，在落實上畫後不久，官媒《環球時報》即刊文「加持」，稱本片陣容強大堪稱年度之最，演繹百味人生，樣樣皆是中國觀眾們熟悉的家常味道，瞬間喚醒食客們對家味的溫暖記憶，「力求接近漫畫的同時也具有中國人的忠厚。」

文章又指，梁家輝想給中國觀眾展現一個充滿中國味的深夜食堂，「做一些中國的食物，講一講中國老百姓的故事。」更稱讚他在片巧用過往經驗揣摩角色的細膩情感，進而準確傳遞給演員，「眼神中隱藏著無限故事，令觀眾更為好奇。」

值得一提的是，《深夜食堂》獲批內地上映，正值梁家輝七一前夕在「撐警集會」上表達立場後的短短數日。因此亦有人質疑，這是內地官方對他的「回贈」之一。

日本？漢奸？

此外，在落實上畫後不久，官媒《環球時報》即刊文「加持」，稱本片陣容強大堪稱年度之最，演繹百味人生，樣樣皆是中國觀眾們熟悉的家常味道，瞬間喚醒食客們對家味的溫暖記憶，「力求接近漫畫的同時也具有中國人的忠厚。」

好想嘔

dd
睇完篇文勁反胃

大叫愛國不過抄日本漫畫

過下冷河都唔得既
即時就做好礙眼

抵制睇任何抄襲小日本既劇集

論演技的確係top 既，但拍番本土電影好過啦

絕對係強姦污辱咗原作

拍咩都唔會再睇

同小日本買咗版權未呀

依家拍番請都唔睇

3個仆街大陸開巡迴演唱會, 唔怪得咁齊心, 一齊賣良心.

引進外國文化，勾結外國勢力，暗嘲中国不如日本，同志們罷看！

會睇，但係BT睇，再24/7 做SEED

咁愛國就開地溝油食堂啦

諗起自己鍾意睇九叔 鍾意聽霧之戀就好嬲

屌啦媽
等我仲on99以為佢照顧個賓賓好撚好人

為五斗米折腰嘅香港人

全民打手
上大陸網客觀評論下

不如改名叫 深夜送中啦
屌你老母

中國人知咩係版權?
食懵你呀

<下一回合> 民陣要盡快籌備「和理非大遊行/集會」

邊套會爛啲？

班老嘢有飯俾佢地食，任何、任何、任何人都可以出賣。

點扮都唔會夠人型
差咗啲正氣呀唔好意思

偽君子，好醜陋

支那人忠厚

文章又指，梁家輝想給中國觀眾展現一個充滿中國味的深夜食堂，「做一些中國的食物，講一講中國老百姓的故事。」

日式食物轉曬做麻辣火鍋、沖喜茶。

佢唔會比人告侵犯版權真係好野

睇無綫都無咁嬲

咩叫支那種
就係係關鍵時候 佢會做一D行為話你聽
佢係一個支那種 就算佢係地道香港人

唔好餃我後麵

根本全部仆街藍屍都係利字當頭 正賤種

師父明白了

download都費事

我冇資格表態

嫖客認證

投共基本功：厚顏無恥抄得就抄

仲係頹固mv男主角
對唔對得住首歌

見人講人話

真心無日本個味道

大導演廢到要翻拍小日本既優秀作品

咪又係抄完人地自己打J
中国又贏

漢奸

[長文]眼淚的意義

絕對唔會再睇梁家輝的戲！

我估係同電視版(大陸)買版權

我想講，曾發聲既藝人
5開名啦，一個將會在內地有上市，一個在內地將開演唱會，一個就電影，這算5算系被受行x.

拿，哩啲就真系xx來，為左自己利益。

要奶到出晒汁先上得喎

所以我永遠支持譚校長 以身作則 企出嚟支持警方成立獨立調查委員會執法 還警察一個清白

而且 絕對無同內地有咩經濟利益 佢嚟緊都係去美國登台 身家清白

有無玩支那網站嘅巴絲, 可唔可以將條仆街平反六四同2014支撐學生嘅資料相片瘋傳去支那, 要佢兩面不是人, 套戲喺支那仆直

罷睇

唔知佢d仔女點睇

小日本都抄死漢奸

收檔啦條友

紅底扮本土

日本以外其實都無呢種格局既食堂文化
點拍都唔會有個種神髓

5好意思，妳自己爆，我無開名咖😊may be la

<<深夜食堂>>寫盡香港人悲歌
想去大灣區開食堂做下小本生意 都因為自己係香港人身份 被迫出賣人格先可以開張

作為台灣移民 梁導希望借今次自篇自導嘅戲 互勉香港人擁抱大灣區嘅前途同無悔出賣人格 而且亦寄語台灣人 預見台灣人兩岸統一後的未來

戲裡戲外都充滿咗香港獨有嘅人情味

追求藝術的人咁無風骨
拍得到啲咩作品可以感動人心

叫做人民公社算啦

屌你老母咪毀深夜食堂啦
之前佢話要翻拍 都幾多支那網民話咪鬼再搞破壞
越拍越差 不停有置入式廣告

即刻搵KC拍返套高倉飯堂

明撚曬

酒呀

哂咗咗多年拍套戲一直都唔批
唯有賣個身出嚟撐吓國家，馬上批

又煮杯麵？

推到多D人關注 包括大陸 台灣同日本(原作者)都要知道

推

地溝油天婦羅

偽人偽人

賣港廢老

咪撚侮辱小林薰

p牌仔字都唔識打

有梁家輝既野都唔會睇 以後

傻既你都 就係話你知 舔共好處係咩

原諒小妹讀得書少🦆。

所有菜色皆由即食麵製作

咁撚愛國走去抄日本野

人渣

邊搵到錢就去邊到
呢啲垃圾偽人 就算鳩數啦

依條撚樣仲成日扮freddie mercury...
屌你老母咪撚影衰佢啊

有無人見到梁家輝係7月1日遊行

螺獅粉淘寶熱賣

叫「奶共食堂」吧啦

垃圾片，送都唔會睇啦

梁生我係五迷，你行出嚟，令頑固呢首歌正式係我人生下架

仲咩咁撚愛國唔撚拍咱們的藍貓係到抄日本仔